壽山村道豪宅改成監獄劏房出租 呎租貴過四季酒店

裕景地產旗下南區壽山村道豪宅改成劏房出租，成市場熱話。項目平面圖於坊間曝光，發展商將原本1梯兩伙，改建為1梯35伙，露台也變成睡房出租，最貴房間呎租167元，貴過四季酒店。

位於壽山村道53號的傲林軒，原屬於1梯兩伙3層高的低密度豪宅，提供18個單位，但發展商近日將項目重新間隔成270個80至200平方呎的劏房出租。

根據發展商提供予代理的平面圖顯示，項目C座原本為1梯兩伙設計，每伙實用面積1,654至1,661平方呎，但發展商將室內間隔進行大調整，改建為1梯35伙設計。

傲林軒露台可封 不牴觸公契

例如C座1樓C2室，實用面積1,654平方呎，原本屬於3房連主人套房間隔，發展商用盡每一寸空間，將其建成18個劏房單位。例如原本廚房連工人房空間建成3間長條形劏房；客飯廳改為7間大小不一的劏房；個別單位不設向街的窗戶，只靠天井位透光。連原本的露台位也圍封起來，改成房間出租。

有資深地產界人士指出，廚房及浴室一向計算為樓面面積，可以自由分配樓面面積，故廚房改為睡房絕對無問題；至於原有的露台改為睡房，由於傲林軒屬1990年落成的項目，當時還未有環保露台（豁免計入樓面）政策，當年的露台也計正常樓面，只要不牴觸大廈公契，業主可以圍封建成室內空間。

另外，有熟悉劏房工程的投資者在參觀傲林軒單位後指出，以發展商現時提供的浴室及高架床計，估計每個劏房建築成本約5萬至6萬元。不過，發展商跟足屋宇署的條例申請改建及加建消防設施等費用則難以估計。

房間分4級 120呎最貴2萬租

至於租金方面，據發展商提供資料顯示，傲林軒的劏房分為4個等級，普通房間月租8,500元，海景房月租9,500元，優越房月租11,000元，而最高級房間面積120平方呎，月租20,000元，呎租達167元，比四季酒店服務式住宅呎租約88元，高出約90%。

發展商現時提供一系列租務優惠，例如租用12個月以上，租金可減10%，若一次過支付12個月租金，額外可減8%。

若以最平單位計，最高折扣後月租約7,500元，已可進駐南區，與名人如歌手陳奕迅、夏佳理家族等為鄰。

據悉，項目於本月初已經正式招租，至今已經租出10多個單位。有區內代理則透露，客源包括同區豪宅單位的助理及司機。

not bad $7500可以住壽臣山，對數碼港的外國員工一流。